<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[BLOG]]></title>
        <description><![CDATA[BLOG]]></description>
        <link>http://blog.claudioraimondi.com/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 07 Oct 2016 17:56:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://blog.claudioraimondi.com/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:56:44 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple sta costruendo un motore di ricerca in gran segreto]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Apple sta costruendo un motore di ricerca in gran segreto</h1><p>Da sempre, o quasi, Apple e Google sono al contempo partner e competitor. Il loro ricorda il rapporto tra la rana e lo scorpione nella favola di Esopo: uno scorpione deve attraversare un fiume e chiede un passaggio ad una rana, lì vicina. La rana, controvoglia e impaurita, offre un passaggio allo scorpione persuasa dal fatto che sarebbe stato contro lo stesso interesse dello scorpione pungerla ma, a metà strada tra le due rive, lo scorpione la attacca condannando entrambi a morte. La rana chiede allo scorpione il perché di tale gesto e l’animale, con una semplicità aberrante, risponde: “È la mia natura”</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/33c69b9d-5c87-496d-bdc4-551231b49c9c.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/apple-sta-costruendo-un-motore-di-ricerca-in-gran-segreto/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">0ecfb312-1f5b-4cd2-bfce-f04cdad091dd</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'Aquila continua a volare. Online.]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>L'Aquila continua a volare. Online.</h1><p>Nel lavoro quotidiano che, assieme al meraviglioso team, porto avanti in eBay abbiamo la fortuna di poterci confrontare con tante PMI italiane che sono alla ricerca di opportunità per far crescere il loro business a livello nazionale e globale, talvolta di riscatto da una realtà contingente che in questi anni è stata per loro particolarmente dura. Alcune per un'economia che ha faticato a crescere a tassi floridi, altre a causa di eventi esterni che non hanno fatto altro che complicare una situazione già non facile.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/fb6631d2-8d70-4c56-846d-260ed2c7a200.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/laquila-continua-a-volare-online/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">78acc127-dc1d-4fef-a9ec-efa8fec17288</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Oct 2016 18:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#svegliatitalia]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>#svegliatitalia</h1><p>Sono giorni importanti per molte persone in Italia. Il dibattito sulle unioni civili, che da tempo anima il Paese, entrerà in Parlamento con la discussione del disegno di legge al Senato tra pochi giorni. Oggi, invece, molte piazze italiane si coloreranno di manifestazioni a sostegno dei diritti della comunità LGBT, al grido di #Svegliatitalia.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/8b765726-dd0f-4616-a583-1bb78875fa97.png"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/svegliatitalia/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b6024748-d9a8-48b6-9283-dab713b73b68</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:54:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché il futuro dell'industria automobilistica è segnato e come hanno vinto Apple e Google]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Perché il futuro dell'industria automobilistica è segnato e come hanno vinto Apple e Google</h1><p>Si sente parlare sempre più spesso di auto che si guidano da sole, senza conducente, e di come i giganti del tech mondiale ci stiano lavorando. Si legge di come Google ed Apple stiano lavorando in gran segreto ai veicoli del futuro che rivoluzioneranno - e faranno crollare - l'industria automobilistica per come la conosciamo oggi.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/c3b6585f-3615-49ca-8578-0e4767e21c37.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/perche-il-futuro-dellindustria-automobilistica-e-segnato-e/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">7afa8934-f694-4917-b1f8-f5c720bb4624</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lei non sa chi sono io... ma Netflix sì]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Lei non sa chi sono io... ma Netflix sì</h1><p>In questi giorni si parla tanto dello sbarco in Italia di Netflix, una libreria video che raccoglie migliaia di ore di film e serie TV fruibile tramite internet su qualsiasi device. Netflix è uno dei principali responsabili mondiali del binge-watching (l'abitudine di guardare ininterrottamente molte puntate di una serie TV), una rivoluzione che, per alcuni, potrebbe cambiare il panorama televisivo italiano.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/5fc64082-fac8-47ff-bac0-3354cdf07901.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/lei-non-sa-chi-sono-io-ma-netflix-si/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a63672ff-413c-4794-bdc5-f0e7ee5314d2</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'amorevole guerra fratricida tra Apple, Google e Samsung]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>L'amorevole guerra fratricida tra Apple, Google e Samsung</h1><p>Google è senza dubbio il più conosciuto ed utilizzato motore di ricerca al mondo, con forse la doverosa eccezione della popolosissima Cina e, più in generale, di parte del blocco asiatico. Lo conosciamo tutti come il luogo virtuale a cui affidare le nostre ricerche, dal numero di telefono di quel ristorante che ci piace tanto fino, ahi noi, al tentativo di interpretare l'esito degli esami medici per redigere il nostro referto ancora prima di aver incontrato lo specialista (spesso generando inutile terrorismo e prendendo inguaribili cantonate).</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/3594e5bd-7f47-4048-ae38-27f76ca0b72b.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/lamorevole-guerra-fratricida-tra-apple-google-e-samsung/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">8e4f79dd-b34e-4912-9ac1-316f876bcdfb</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutti sanno dove sei]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Tutti sanno dove sei</h1><p>Negli ultimi anni grazie all'avvento dei Social e degli smartphone è entrato nel nostro vocabolario un nuovo termine: la location, la nostra posizione, dove siamo. Di fatto consiste nell'utilizzare il GPS del nostro smartphone (o la rete cellulare o la geo-localizzazione di un indirizzo IP, o ancora altre tecnologie come beacon, wifi e bluetooth) per condividere su internet a quale latitudine, longitudine e altezza ci troviamo. Tutto questo in maniera passiva, chiedendo all'utente lo sforzo minimo possibile, cioè nulla.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/4684614d-8f5d-49a8-a191-25ff5816d8e8.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/tutti-sanno-dove-sei/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">026fec92-9b51-4f52-8726-cafb822534c5</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La rivoluzione Apple di cui nessuno parla]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>La rivoluzione Apple di cui nessuno parla</h1><p>Apple, ancora nelle mani di Steve Jobs, è riuscita a mettere in piedi una macchina mediatica senza precedenti. Il lancio dei nuovi prodotti si è trasformato da un evento per specialisti del settore ad un evento quasi consumer. Se fino al 2007 partecipavano al WWDC - Worldwide Developers Conference circa tra le 2 e le 3 mila persone, dal 2008 Apple ha dovuto mettere un limite massimo di 5 mila persone, lasciando fuori molti fan. E la richiesta fu talmente forte da obbligare l'azienda a dare in diretta streaming l'evento anche su internet per le migliaia di fan che, in giro per il mondo, volevano seguire la presentazione del CEO.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/7e464585-4ba8-4503-92fc-e3d1b73a96f6.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/la-rivoluzione-apple-di-cui-nessuno-parla/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">29f3c592-a5b1-41d0-b1dc-3bb2b612c75b</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'ecommerce è Mobile, ma non qual piuma al vento]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>L'ecommerce è Mobile, ma non qual piuma al vento</h1><p>L'ecommerce è sempre più mobile in Italia. Lo vive ognuno di noi, tutti i giorni, quando prende in mano lo smartphone per controllare il prezzo di questo o quel prodotto, cercarne maggiori informazioni o comprarlo. Nonostante l'intero ciclo di acquisto (che si concluda online o offline, la cosiddetta omnicanalità) meriti più attenzione di quanto le imprese italiane stiano dedicando loro, quando si parla di ecommerce mobile si parla solo di una parte, cioè tutte quelle transazioni che si concludono online.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/cf21896d-6a1c-42e9-abb6-1562df902ea5.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/lecommerce-e-mobile-ma-non-qual-piuma-al-vento/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">947cb0b4-f96b-4d59-8629-c6cd5e73ea60</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:56:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PMI e ecommerce: da opportunità a rischio]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>PMI e ecommerce: da opportunità a rischio</h1><p>Non è un mistero che le vendite al dettaglio in Italia siano ferme, se non in lieve contrazione. L'ultimo dato ISTAT disponibile, settembre, mostra una contrazione di 0.1% rispetto ad agosto e di 0.5% verso l'anno precedente.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/5e43b937-f01b-4fdf-8dc4-f98f9752b5ca.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://blog.claudioraimondi.com/pmi-e-ecommerce-da-opportunita-a-rischio/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">8dfb8047-4566-4c31-ae7e-c43b0fa5cd59</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>